%\documentclass{progress_report}
% 中間審査・最終審査の梗概の場合はsummaryオプションを付ける
\documentclass[summary]{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{タスクの分割による学習計画支援システムの開発} % タイトル
% \subtitle{\LaTeX{}で書いた方が幸せだと思います} % サブタイトル（なければ省略する）
\affiliation{千葉工業大学情報科学部} % 所属
\grade{4年} % 学年
\studentid{1832060} % studentidには学生番号を記入する（梗概にしか使われない）
\author{合津 百葉} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）
%\email{kunimune@net.it-chiba.ac.jp} % メールアドレス（省略可）
%\date{2021年4月1日} % 進捗報告会の日付を書く（省略時はコンパイルした日が表示される）

% 概要はabstract環境の中に書く
%\begin{abstract}
% 本文中に _ , % , {, }, &, $ を書く場合は \_, \%, \{, \}, \&, \$のように，前にバックスラッシュを書く（エスケープする）必要がある
%この文書は，\texttt{progress\_report.cls}を用いた\LaTeX{}による研究進捗報告書の作成方法についてまとめたものである． 
% \verbコマンド（例えば ! などで適用範囲を指定）を使用すると， _ や % などの記号をそのまま書くことができる
%この文書自体が\verb!progress_report.cls!を用いた例となっているので，コンパイル後に生成されるPDFファイルだけでなく，この文書のソースファイルである\texttt{manual.tex}についても参照することを推奨する．
% 本文中に \（バックスラッシュ）を書く場合は，\textbackslash{}コマンドを使用する必要がある．
%なお，文章中のファイル名や\LaTeX{}のコマンドについては，\texttt{filename}や\texttt{\textbackslash{}command\{\}}のように，タイプライタ体で表記する．
%\end{abstract}

%\keyword{\LaTeX{}, 進捗報告書，クラスファイル，\BibTeX{}} % キーワード3〜5個程度

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに} \label{Sec: はじめに}
株式会社ナガセが実施した高校生に対してのアンケート結果によると，約7割の高校生が学習計画を立てるが，その計画を達成できるのは全体の約2割であった．
また，計画を立ててその計画を達成できる人とできない人の間には，時間に対する意識の差があることがわかった．
これらのことを解決するために，学習時間を短く区切り扱いやすくして，時間に意識を向けさせることが必要ではないかと考えた．

そこで本研究では，学習者（主に高校生を対象とする）が，自分にとって無理な計画にならず最後まで取り組める計画を立案できるようにすることを目的として，学習者が時間に意識を向けて計画を立案することを支援するシステム（以下，本システム）を提案する．

\section{システムの概要}
本研究では，取り組むべき課題を学習者に入力してもらい，それを30分で終わる量ずつ学習者に分割してもらうことによって，学習者が計画を立てやすくなるシステムを開発する．
なお，30分という時間は学習者の集中力が続き，計画を立てやすい長さとして設定した．

本システム内の学習計画は大目標，小目標，タスク，小タスクの順の階層構造になっている．
大目標は1〜2ヶ月ほどの目標，小目標は大目標を達成するために必要な，より具体的な目標である．
タスクは小目標を達成するために取り組むべき課題，小タスクはタスクにある課題を30分で取り組める量ずつに分割したものである．
また，小目標と関連しない例外的なタスクとして，学校や塾で出た課題などがある．

本システムで学習者が登録できる小タスクには，学習計画のほかにプライベートでの予定と予備の勉強時間がある.
プライベートでの予定は，部活動やアルバイトのことを想定している．
予備の勉強時間は，学習に必要な時間の誤予測を改善するために設定するものである．
この時間は，勉強中に見つかった新しい項目や想定以上に時間がかかった項目に取り組むため使用する．

小タスクには教科・科目・単元・課題の内容などを示すタグを付与することができる．
タグが付与された小タスクが作成された際，過去に同じタグが付与された小タスクの中に予定より時間がかかったものがあった場合には，システムが設定した時間を見直すようメッセージを表示し，注意を促す．

学習者は本システムを使用して，主に学習計画の立案，プライベートの予定の入力，予備時間の設定，終了した学習の振り返りを行う.
学習計画の立案ではタスク，小タスクの順に作成し，何日にどのタスクに取り組むかを設定する．

学習終了時の振り返りでは，できたことまたは詳しい学習内容，学習内容についての反省，時間に対する反省をそれぞれ記入した上で，それらを総合して◯か×で評価する.

WebアプリケーションフレームワークのDjangoを使用して，システムを開発した．
作成したメインページを\cref{Fig: メインページ}に示す．
Goalテーブルには，大目標のタイトル，実施期間，振り返り項目を格納する．
Objectiveテーブルには，小目標のタイトルを格納する．
Taskテーブルには，することリストに追加された学習タスクを格納する．
Dividedテーブルには，分割済みのタスクのタイトル，設定時間，実施時間，振り返り項目，予定のタイプ（学習計画，プライベートの予定，予備の勉強時間を判別する）を格納する．
Tagテーブルには，タグのタイトルを格納する．
\begin{figure}[htb]
    \centering  % 中央そろえ
    \includegraphics[width=\linewidth]{sample/mypage.png}
    \caption{メインページ}
    \label{Fig: メインページ}
\end{figure}

\section{まとめ}
本研究では，学習者が達成できない学習計画を立案してしまう状況に対して，無理な計画を立案してしまう問題や学習に必要な時間の予測を誤ってしまう問題を改善する学習計画支援システムを提案した．
マイページの作成はできたが，それ以外の機能やページの実装には至らなかった．
そのため，今回実装に至らなかった機能やページの実装が完了し次第，本システムの評価実験を行い，今回提案した機能が有効であったかを判断する．
%\bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
%\bibliography{library_sample}
\end{document}